（ 新年快樂） 婚婦屍捲船底 男友控謀殺

香港文匯報訊（記者 杜法祖）「金光飛航」噴射船船底推進器吸入斷臂女裸屍案，女死者同居男友被捕，被解往東區裁判法院被控一項謀殺罪名，揭露任躉船起重機操控員的被告，涉在船上因錢銀問題和同居女友爭執時將她推倒，小睡醒來發現女友呼吸停止而將她推落大海，被告暫毋須答辯，需還押監房至4月8日再訊。被告吳容根（43歲）報稱躉船起重機操控員，控罪指被告於本月15日在油麻地避風塘對出海面一艘躉船上，謀殺女子鍾明芳。

認船上爭執 手捉女頸推落地

據悉，被告和死者為同居情侶。被告被捕後在警誡下承認，他事發前和女友因錢銀問題爭吵，其間被告用手捉著女友的頸推她跌倒地上。被告在女友跌在地上後沒有理會，逕自倒頭大睡。半小時後被告醒來，發覺女友已沒有呼吸，他只好將她推落大海。

據早前報道指，「金光飛航」噴射船於2月16日在油麻地海輝道海面入油後，船底推進器因吸入女裸屍而出現故障，消防蛙人到場撈出女屍揭發命案。

農曆新年 鬼門大開殺戒

次次新年都特別多嘢

新年怨氣特別深

Push

好不安

大家新年前後小心啲

回帶撚我屌你老母

Show Blocked User - on99屌喇星

2013年2月25日

警方去年在油麻地避風塘一艘雙體船引擎發現斷臂女裸屍，任職躉船起重機操作員的死者男友向警方承認，在工作的躉船上與任職夜總會公關女友喝酒後爭執，將她推倒地上，等了良久見她沒有呼吸，便將她拋落海。
他在高院審訊時企圖推翻口供，但陪審團昨退庭商議僅45分鐘，便一致裁定他誤殺罪名成立，被判監八年半。
法官指罪行非常嚴重，44歲被告吳容根雖無心殺人，但他的行為奪去一條人命，加上毫無悔意，故判監八年半。
被告育有一對兒子，與前妻於1992年離婚，2012年起與死者鍾明芳（37歲）同居。他昨聞判時相當平靜，辯方指他為家人勤奮工作，對死者一直照顧有加，只是偶爾酒後吵架。
被告於案發當日與死者均喝了很多，「可能醉到以為她已死去，所以將她拋落海，導致她溺斃」。
案件編號：HCCC289/13

香港樓市完全毀滅